【穆迪降級】港鐵遭降級 高級無抵押及發行人評級降至「Aa2」

國際評級機構穆迪下調中港評級事宜繼續發酵，今再發表報告指，因應早前將本港主權評級由「Aa1」降至「Aa2」，評級展望由「負面」轉為「穩定」，故亦將港鐵(0066)、香港鐵路有限公司及九廣鐵路公司的高級無抵押及發行人評級，亦由「Aa1」調低至「Aa2」，評級展望亦轉為「穩定」，以反映反映港鐵的基礎信用評估(BCA)仍處於「a2」水平。

但穆迪提到，一旦港鐵的經調整債務對資本比率，維持低於15%，以及債務對 EBITDA 比率維持1.5倍以下，則會考慮上調其BCA 級別。

正常，劏房波啲撚屌都做到財爺，之後陸續有來